\beginsong{Storie di mare}[by={P. Milanesi}]
\transpose{-2}

\beginverse*\nolyrics
$\star$ \[B | F# | E | B]\rep2
\endverse

\beginverse
Molto \[B]secca era la \[F#]pelle del no\[E]stromo
\chordsoff
la sua mano calda come il caldo mare
venne un vento a spettinare le sue onde
il veliero non poté più navigare,
\chordson
il ve\[B]liero non po\[F#]té più navi\[B]gare.
\endverse

\beginverse*\chordsoff
Da uno squarcio nel suo ventre così immondo
casse d'oro e di gioielli a galleggiare
vecchi legni già marciti dalle onde
cento vite e una gran rabbia da scoppiare,
cento vite e una gran rabbia da scoppiare.
\endverse

\beginchorus
Mille \[B]storie nella \[E]sabbia a conser\[F#]vare
i se\[B]greti delle \[E]scienze e le illu\[F#]sioni
una \[E]vecchia cassa piena di can\[B]zoni
notti e\[F#]terne senza stelle a illumi\[E]nare,
notti e\[E]terne senza stelle a illumi\[$\star$]nare.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Sulla roccia schiaffeggiata e trasformata
siede l'uomo coi capelli color sale
riflettendo la sua vita romanzata
la risposta è con lo sguardo a chi gli pare,
la risposta è con lo sguardo a chi gli pare.
\endverse

\beginverse*
La sua vita con fatica vela e vola
il ricordo come il riccio buca il mare
quel veliero nelle fiabe già s'invola
resta solo giù un relitto a ricordare.
\endverse

\beginchorus
Quante storie che ci sputa fuori il mare
sputa fuori solo la punteggiatura
di un romanzo che nasconde dei suoi buchi
mille pagine di un diario di minuti
ti ricordano che lì la vita è dura,
ti ricordano che lì la vita è dura.
\endchorus

\beginverse
Sulla terra c'è una guerra di follia
la gente per un niente spera e spara
di schifezze, di intrallazzi e di bugie
chi è al potere tutti i giorni fa una gara
chi è al potere tutti i giorni fa una gara.
\endverse

\beginverse*
Stomachevoli olimpiadi disoneste
le vittorie poi le vomitano in mare
e se questo un giorno stanco le sputasse
tutti quanti le dovremmo respirare
quante storie che ci sputa fuori il mare.
\endverse

\textnote{Rit. strumentale senza intro}

\endsong
